---
title: Linux 批量杀掉包含某个关键字的程序进程
categories: Linux
---
![image](https://upload-images.jianshu.io/upload_images/15325592-80e7ffff2ecb8b8a?imageMogr2/auto-orient/strip%7CimageView2/2/w/1240)
<!-- more -->

 有时候因为一些情况，需要把 linux 下符合某一项条件的所有进程 kill 掉，又不能用 killall 直接杀掉某一进程名称包含的所有运行中进程（我们可能只需要杀掉其中的某一类或运行指定参数命令的进程），这个时候我们需要运用 ps, grep, cut 和 kill 一起操作。
ok，下面给出具体的参考：
```
ps -ef|grep LOCAL=NO|grep -v grep|cut -c 9-15|xargs kill -9
```
运行这条命令将会杀掉所有含有关键字"LOCAL=NO"的进程，是不是很方便？
下面将这条命令作一下简单说明：
管道符"|"用来隔开两个命令，管道符左边命令的输出会作为管道符右边命令的输入。
"ps -ef" 是linux里查看所有进程的命令。这时检索出的进程将作为下一条命令"grep LOCAL=NO"的输入。
"grep LOCAL=NO" 的输出结果是，所有含有关键字"LOCAL=NO"的进程。
"grep -v grep" 是在列出的进程中去除含有关键字"grep"的进程。
"cut -c 9-15" 是截取输入行的第9个字符到第15个字符，而这正好是进程号PID。
"xargs kill -9" 中的 xargs 命令是用来把前面命令的输出结果（PID）作为"kill -9"命令的参数，并执行该命令。"kill -9"会强行杀掉指定进程。
其它类似的情况，只需要修改"grep LOCAL=NO"中的关键字部分就可以了。
另一种方法，使用awk:
```
ps x|grep gas|grep -v grep |awk '{print $1}'|xargs kill -9
```

转载[https://www.cnblogs.com/feng18/p/9553482.html](https://www.cnblogs.com/feng18/p/9553482.html)

